{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_033405",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "백화산_1"
    },
    "text": "高さは284mで、錦北静脈から西に延びた稜線が八峰山(326m)に続き、再び白華山まで山脈が続く。 小さくてこぢんまりとした山だが、西海を挟んでいて風景が美しい。 山には奇岩怪石が多く、岩と松が調和しており、特に山頂から眺める日没は最高の景観だ。 麓には泰乙庵という寺があり、三尊仏像が大きな岩に刻まれている。 中央の菩薩立像は高さ223㎝であり、左右の如来立像はそれぞれ306㎝と296㎝だ。 彫刻様式から見て百済時代に造成されたものと推定され、韓国磨崖三尊仏の初期様式を垣間見ることができる。 山登りは泰安小学校とセムゴルガーデンでそれぞれ始まる。 セムゴルガーデンから始まるコースは岩に乗って登る区間があるので注意しなければならない。 泰安初等学校から出発して10分ほど上がれば岩場があり、再び20分ほど上がれば分かれ道が出てくる。 左側は泰安邑に下る道で、右側が頂上に登る道だ。 右側の道に上がれば花火岩に達し、修道女岩·王椅子岩·亀岩などを経て頂上に登る。 下山する時は、泰乙岩と洛照峰を経て大林アパートに降りる。 楽照峰には日没を楽しむのに良い展望台が設置されており、視野が開けていて海が一望できる。 このコースは3~4時間かかる。 セムゴルガーデンから出発すると、薬水場を過ぎてソソン岩の上の道に乗って頂上に登る。 下山は同じコースで、泰乙岩と楽照峰を経て大林アパートに下り、3時間ほどかかる。 交通便はバスを利用して泰安市外バスターミナルまで行く。 周辺には泰安海岸国立公園と安興港がある。 泰安海岸国立公園には千里浦、万里浦など有名海水浴場が多い。 安興港では遊覧船に乗って、甕島や嘉義島など国立公園の景観を鑑賞することができる。 宿泊施設は泰安市外バスターミナル付近にある。",
    "QA": [
        {
            "question": "この山の高さは何メートルですか？",
            "answer": "284mです。"
        },
        {
            "question": "この山にはどんな特徴がありますか？",
            "answer": "奇岩怪石が多く、岩と松が調和しており、特に山頂から眺める日没が最高の景観です。"
        },
        {
            "question": "泰乙庵とは何ですか？",
            "answer": "泰乙庵はこの山の麓にある寺で、三尊仏像が大きな岩に刻まれています。"
        },
        {
            "question": "泰乙庵の中央の菩薩立像の高さは何㎝ですか？",
            "answer": "223㎝です。"
        },
        {
            "question": "山登りのコースはどこから始まりますか？",
            "answer": "泰安小学校とセムゴルガーデンからそれぞれ始まります。"
        },
        {
            "question": "山登りのコースには何があるので注意が必要ですか？",
            "answer": "セムゴルガーデンから始まるコースは岩に乗って登る区間があるため、注意が必要です。"
        },
        {
            "question": "山登りのコースを選択する際、分かれ道が出てくるのはどれくらいの時間後ですか？",
            "answer": "泰安初等学校から出発して10分ほど上がれば岩場があり、再び20分ほど上がれば分かれ道が出てきます。"
        },
        {
            "question": "山登りのコースで右側の道に進むとどこにたどり着きますか？",
            "answer": "右側の道に進むと花火岩に達し、修道女岩・王椅子岩・亀岩などを経て頂上に登ります。"
        },
        {
            "question": "山を下る際、どのような経路を通りますか？",
            "answer": "山を下る際は泰乙岩と洛照峰を経て大林アパートに降ります。"
        },
        {
            "question": "周辺にある観光スポットは何ですか？",
            "answer": "周辺には泰安海岸国立公園と安興港があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 547,
        "QA": 367
    }
}